中國海警局連3天進入釣魚台「領海」 日本警告：馬上離開！

中國海警局連3天進入釣魚台「領海」 日本警告：馬上離開！

〔即時新聞／綜合報導〕中國海警局船隻近期動作頻頻，8日及9日皆開船駛入釣魚台列嶼（日稱尖閣群島）附近航行，日本對此抗議中國「入侵領海」，由於周邊海域有日本漁船，日本海上保安本部也立即派員前來保護日籍漁船，並警告中國海警船立刻離開領海。

綜合日媒報導，中國海警局船隻於8日駛入釣魚台周邊海域，日方指控中方不僅駛入「日本領海」，還在該海域尾隨日本漁船，而在昨日（9日）及今日（10日）中國海警船又再度駛入「日本領海」。海上保安本部指出，中國連3天駛入日本領海是自2016年8月以來首次，而兩艘中國海警船自當地時間今日上午9點起便在釣魚台列嶼西南西方9至10公里之間行駛。

日本海上保安本部已對中國海警船進行警告，並派遣船隻前往保護在該海域內的日本漁船，並持續巡視釣魚台週邊海域，要求中國海警船離開「日本領海」。

針對中國海警局的行動，日本外務省亞洲大洋洲局長瀧崎成樹8日已致電中國駐日使館，強調：「尖閣諸島是日本固有領土，不能容許（此類行為）」，日方還通過北京大使館外交渠道向中國外交部提出了同樣的抗議。

後果自負!

又想轉移國內仇恨

尖閣諸島自古以來都係日本領土